3號風球高掛 明早狂風大雨幼稚園可能停課

3號風球高掛 明早狂風大雨幼稚園可能停課

天文台於10時40分改發3號強風信號，香港天文台表示，按照現時預測路徑，「瑪娃」登陸後減弱，並會進一步接近本港，香港會轉吹西南強風。天文台表示，受「瑪娃」相關的雨帶影響，香港明日（9月4曰）早上，會維持一段時間，明早會有大雨及狂風，市民在明早出門前應留意最新天氣情況。

由於天文台預料三號風球會在明早維持一段時間，而跟據教育局指引，當天文台發出3號熱帶氣旋警告信號時，幼稚園、肢體傷殘兒童學校及智障兒童學校均應停課；那明天是否需要停課，要視乎3號風球在明早5:30至8:00前是否仍然發出。

天文台預料，瑪娃會在香港東北約100公里外掠過。除非瑪娃更接近本港，否則改發八號烈風或暴風信號的機會不大。

另外，根據天文台9天天氣預報，周二至下周日大部分的日子都會部分時間有陽光，局部地區有驟雨，只有周三的天氣較為明朗，市民要帶備雨傘以備不時之需。

內地中央氣象台表示，熱帶風暴「瑪娃」的中心已於晚上9時半在廣東汕尾陸豐市沿海登陸，登陸時中心最大風力達8級。預計南海北部、福建東南部沿海、廣東中部和東部沿海、珠江口區將有6至8级大風，部分海域或地區的風力達9級，陣風可達10至11級。另外，廣東中東部及福建東南部等地的部分地區會有大到暴雨，其中廣中部局地有大暴雨（100至200毫米）。

由馬來西亞命名的颱風「瑪娃」，意指馬來西亞高地品種的玫瑰花。這朵玫瑰行動緩慢，在8月31日形成後，一直在南海東北部徘徊，行徑亦變化不定，原預測會直撲香港，但它「行動飄忽」，最後在汕尾陸豐市登陸。

【延伸閱讀】颶風下鳥當殃 海鳥被吹至觀塘嘉道理拯救

【延伸閱讀】$1750買入鋼琴曱甴屋 專家拆解惹蟲入屋陷阱

【延伸閱讀】波鞋街重建 韋志成︰有鋪位替代「體育名人館」

聽日星期六喎 幼稚園返咩學

貼舊聞好撚好玩咩傻閪

幼稚園星期六洗放學？

點解咁撚多On9？

問下你老母

我個囡聽日要返學